II)
Moisa töömehhe naene Jürri Leno Lager kaewab, et tema 24 Septembril öhto pärrast päwa oma karja lauta läinud, kus tema mees Jürri Lager Anna lehma oma Odra nabra kallal ärra ajanud. Karja aedas olnud moisa Tömehhe Soldati Jürri Klebergi naene Anna Kleberg kes karjoma akkanud: Kule Leno sina wanna lits, sinna tappad minno Lehma nüüd mina ei tahha tedda enam. Leno Lager üttelnud siis wasto: urjah, kas sul polle äbbi, töörahwas tullewad moisast kas sull polle äbbi oma karjomissega.  Ann Kleberg üttelnud kule Leno küll teised rahwas pannevad sulle nööri kaela, sest sinna sööd teiste leiwad; ja sinna Anna leikad teiste Innimeste riided katki, wastanud Leno Lager - nende sõnade peale tombanud Anna Kleberg, Lenud karwust kinni ja weddanud tedda möda maad, Leno Lager naitab kohto ette, oma pea rattikud, mis juksekarwad täis on.
Kohila moisa Töömees Gottlieb Karometer astub kohto ette, ja tunnistab sedda üllewel nimetud kaebtus öige ollewad.
Soldati naene Ann Kleberg, kedda kohto ette kutsoti, polle mitte tulnud kohto ette, et küll tallitaja Prits Kerner kaks korda tema järele saatnud, essimene käsk Williwerre Pridiko läbbi, ja teine käsk oma abbimeehhe Gustas Mühlbergi läbbi.
Koggokonna kohhus annab sedda kaebtuse asja suurema kohtu oleks.
(trahwiks 1 Rubel Obbedat sai 4 Decembril moistetud walla laeka)
